<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<topic xmlns="">

  <title>パーミッションの変更</title>

  <p>ディレクトリあるいはファイル上のオーナー、グループ、ワールド（全員）に対する読み取り、書き込み、実行パーミッションを変更できます。</p> <p><em type="bold">注：</em> ファイル上で割り当て、変更できるパーミッションには複数の種類があります。 ディレクトリに対しては、読み取り、書き込み、および実行パーミッションを割り当てることができます。 パーミッションは以下の2つの方法で表示されます。 読み取りパーミッションは、「読み取り」あるいは小文字の「r」でコントロール パネルに表示されます。書き込みパーミッションは、「書き込み」あるいは小文字の「w」でコントロール パネルに表示されます。実行パーミッションは、「実行」あるいは小文字の「x」でコントロール パネルに表示されます。読み取り、書き込み、実行パーミッションを割り当てる場合は、パーミッションリンク上にこのすべての3つの言葉が表示されるか、そうでなければ「rwx」が表示されます。</p>

  <ol title="ディレクトリのパーミッションを変更する方法：">

    <li><p>[ファイル管理]メニューグループで、<em type="bold">[ファイルリスト]</em>をクリックします（必要な場合は、メニューグループを展開し、リンクを参照してください）。 メニューグループの展開と折りたたみに関する詳細情報については、<a topic="menus_navigation">メニューおよびナビゲーション</a>を参照してください。</p> <p>[ファイルリスト]ウィンドウが表示されます。</p>

    </li>

    <li>ホームディレクトリに対するパーミッションを変更したい場合は、ディレクトリプロパティの下のパーミッションの隣で、以下のリンクのいずれかをクリックします。 読み取り 書き込み 実行（あるいは、r、w、x）。 サブディレクトリに対するパーミッションを変更したい場合は、パーミッションを変更したいサブディレクトリ名をクリックします。 ［ディレクトリプロパティ］ウィンドウが表示されるときに、パーミッションの隣で、以下のリンクのいずれかをクリックします。 読み取り 書き込み 実行（あるいは、r、w、x）。 ［パーミッションの編集］ウィンドウが表示されます。.</li>

    <li>希望するオーナー、グループ、あるいはワールドパーミッションを選択します。</li>

    <li>特定のディレクトリツリーで変更を行いたい場合は、［オプション］チェックボックスを選択します。<p><em type="bold">注：</em> サブディレクトリが存在しない場合には、［オプション］チェックボックスは表示されません。</p>

    </li>

<li><em type="bold">[保存]</em> をクリックします。 パーミッションが正常に設定されたことを通知するメッセージとともにウィンドウが更新されます。

    </li>

  </ol>

  <ol title="ファイルのパーミッションを変更する方法：">

    <li><p>[ファイル管理]メニューグループで、<em type="bold">[ファイルリスト]</em>をクリックします（必要な場合は、メニューグループを展開し、リンクを参照してください）。 メニューグループの展開と折りたたみに関する詳細情報については、<a topic="menus_navigation">メニューおよびナビゲーション</a>を参照してください。</p> <p>[ファイルリスト]ウィンドウが表示されます。</p>

    </li>

    <li>［ディレクトリコンテンツ］カラムにパーミッションを変更したいファイルが表示される場合は、次のステップを継続して実行します。 ［ディレクトリコンテンツ］カラムにパーミッションを変更したいファイルが表示されない場合は、ファイルを含むディレクトリ名をクリックします。 ディレクトリのコンテンツが表示されます。</li>

    <li>パーミッションを変更したいファイル名をクリックします。 そのディレクトリあるいはファイルに対する［ファイルプロパティ］ウィンドウが表示されます。</li>

    <li>パーミッションの隣で、以下のリンクのいずれかをクリックします。 読み取り 書き込み 実行（あるいは、r、w、x）。 ［パーミッションの編集］ウィンドウが表示されます。.</li>

    <li>希望するオーナー、グループ、あるいはワールドパーミッションを選択します。</li>

<li><em type="bold">[保存]</em> をクリックします。 パーミッションが正常に設定されたことを通知するメッセージとともにウィンドウが更新されます。

    </li>

  </ol>

</topic>

