<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<topic xmlns="">

  <title>ドメインの追加</title>

  <p>あなたがサーバにドメインを追加することができる唯一のユーザです。</p>

  <ol title="仮想ホストドメインを追加する方法： ">

    <li><p>[ドメイン管理]メニューグループで、<em type="bold">[ドメインの追加]</em>をクリックします（必要な場合は、メニューグループを展開し、リンクを参照してください）。 メニューグループの展開と折りたたみに関する詳細情報については、 <a topic="menus_navigation">メニューおよびナビゲーション</a>.</p> <p>[ドメイン セットアップの追加]ウィンドウが表示されます。</p>

    </li>

    <li>ドメインアドミンの隣の[以下のユーザへのドメインの追加]ドロップダウンリストからドメイン管理者を選択します。</li>

    <li>ドメインの隣に、ユーザのドメイン名を入力します。<p><em type="bold">注：</em> ドメインが追加された後は、ドメイン名を変更できません。</p>

    </li>

	<li>IPアドレスの隣で、ドメインに対するIPアドレスを選択します。</li>

    <li>Webサービスの隣で、有効化したいWebサービスを選択します。 CGIの有効化は、ドメインのcgi-binディレクトリにあるCGIスクリプトを許可します。 SSLの有効化は、共有証明書を使用した安全なHTTPS接続を許可します。</li>

    <li>エンドユーザの隣で、ドメイン管理者に作成を許可するエンドユーザ数を選択します。</li>

    <li>電子メールアドレスの隣で、ドメイン管理者に作成を許可する電子メールアドレス数を選択します。</li>

    <li>Webサイトログの隣で、希望するWebサイトログオプションを選択します。</li>

	<ul>

		<li>サイトでログを使用したくない場合は、<em type="bold">[Webサイトログを作成または保存しない]</em>を選択します。</li>

		<li>サードパーティの統計パッケージを使用したい場合は、<em type="bold">[Webサイトログを作成および保存する]</em>を選択します。</li>

		<li>ログを削除したくない場合は、<em type="bold">[Webサイトログをローテーションしない]</em>を選択します。</li>

		<li><em type="bold">[ローテーション]</em>をクリックし、関連付けられたドロップダウンメニューから希望のログローテーション頻度を選択します。 </li>

		<li><em type="bold">[保存]</em>ドロップダウンメニューから保存したいログ数を選択します。</li>

	</ul>

    <li>ドメインコンタクトの隣で、ドメインに対してエラーメッセージが生成された場合の連絡先担当者の電子メールアドレスを入力します。</li>

    <li>メールキャッチオールの隣で、希望するオプションを選択します。

	<ul>

		<li>誤送信されたメールを「不明なユーザ」返信メッセージ付きで送信者に返信したい場合は、<em type="bold">[メールを拒否 - 不明なユーザとして返信]</em>を選択します。</li>

		<li>送信者に返信メッセージを送信せずに誤送信されたメールを削除したい場合は、<em type="bold">[何もせずにメールを削除]</em>を選択します。</li>

		<li>誤送信されたメールをドメイン管理者の電子メールアドレスに送信したい場合は、<em type="bold">[ドメインアドミンにメールを送信]</em>を選択します。</li>

		<li>誤送信されたメールを関連付けられたフィールドに入力した電子メールアドレス宛に送信したい場合は、<em type="bold">[このアドレスにメールを送信]</em>を選択します。 　 複数のアドレスを入力する場合は、各アドレスをカンマで区切ります。</li>

	</ul>

<p><em type="bold">注：</em> 複数のアドレスを入力する場合は、各アドレスをカンマで区切ります。</p>

    </li>

    <li>終了したら、<em type="bold">[次へ]</em>をクリックします。 このドメインに対して選択したオプションを表示する[ドメインの追加プレビュー]ウィンドウが表示されます。 変更を行うには、<em>[前へ]</em>をクリックして、必要な変更を行い、<em type="bold">[次へ]</em>をクリックして、[プレビュー]ウィンドウに進みます。

    </li>

    <li>別のドメインを作成したい場合は、<em type="bold">[保存して別のドメインを作成]</em>をクリックします。 ドメインが追加されたことを確認するメッセージが表示されてウィンドウが更新され、フィールドはブランクとなります。 別のドメインを作成したくない場合は、<em type="bold">[保存]</em>をクリックします。 ドメインが追加されたことを確認するメッセージが表示されます。

    </li>

  </ol>

</topic>

