<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<topic xmlns="">

  <title>ドメイン管理者の追加</title>

  <p><em type="bold">注意：</em></p>

  <ul>

    <li>ドメイン管理者に対してメール権限を利用開始場合は、サーバ上にドメイン管理者用のメールボックスを作成します。 ドメイン管理者に対してメール権限を利用開始と、サーバドメイン上のメールアドレスおよびアカウントに追加されたすべての仮想ホストドメイン上のメールアドレスをドメイン管理者に付与します。</li>

    <li>ドメイン管理者に対してFTPアクセスを利用開始と、ドメイン上でのファイル保存のために個人ホームディレクトリへのアクセスおよびFTPクライアントを使用したディレクトリ間のファイル転送許可をドメイン管理者に付与します。 ドメイン管理者にこの権限を付与すると、アカウントの各ドメインのドキュメントルートへのFTPアクセスが可能となります。</li>

    <li>ドメイン管理者に対してシェルアクセスを利用開始と、ドメイン管理者に、SSHクライアントやTelnetクライアント経由でのコマンドラインインターフェースを使用したサーバ上のドメインアカウント機能へのアクセスを許可します。</li>

  </ul>

  <ol title="ドメイン管理者を追加するには： ">

   <p><em type="bold">重要：</em> パスワードを安全に保つには、httpではなく、常にhttpsでコントロールパネルにログインする必要があります。</p>



      <li>[氏名]フィールドに新しいユーザの氏名を入力します。</li>

      <li>[ログインID]フィールドにユーザのログインIDを入力します。</li>

      <li>[パスワード]フィールドにユーザのパスワードを入力します。</li>

      <li>[新パスワードの確認]フィールドにユーザのパスワードを再度入力します。</li>

      <li><p>ユーザのディスク容量割り当て量を入力します（MB単位）。</p> <p><em type="bold">注意：</em> 0 MBのディスク容量をユーザに割り当てる場合は、ユーザに割り当てるディスクの容量を制限しない設定になります。 ドメイン管理者のディスク容量制限がユーザのディスク容量の上限となります。 </p>

      </li>

      <li>このユーザに付与する権限（メール、FTPアクセス、シェルアクセス等）を選択します。 <p><em type="bold">注意： </em>シェルアクセスを選択した場合は、[シェルアクセス]ドロップダウンリストからデフォルトユーザシェルを選択します。</p></li>

	  <li>このドメインがエンドユーザに付与できる権限（メール、FTPアクセス、シェルアクセス等）を選択します。</li>

	  <li>このドメイン管理者によって作成されたすべてのユーザのユーザ名にプレフィックスを追加するには、[エンドユーザのプレフィックス]フィールドに希望するプレフィックスを入力します。 <p><em type="bold">注意： </em>プレフィックスには、英数字および、_、-、.のみを使用してください。 ユーザ名はプレフィックスを含め16文字以内です。 システム管理者のみがドメイン管理者に関連付けられたプレフィックスの作成および変更ができます。</p></li>

	  <li>このドメイン管理者が管理する最初のドメイン名を[ドメイン]フィールドに入力します。</li>

	  <li>[IPアドレス]ドロップダウンメニューからドメインに対するIPアドレスを選択します。</li>

	  <li>[コメント]フィールドにこのユーザに対するコメントを入力します。</li>

      <li><em type="bold">[次へ]</em>をクリックします。 ドメイン管理者のメールボックス名、関連付けられたメールアドレス、およびウェブメール、フィルタリング、およびウィルス対策機能をオンあるいはオフにすることができるメールアプリケーションセクションを含む[メール設定]ウィンドウが表示されます。</li>

      <li>既定のメールアドレスを変更したい場合は、[メールアドレス]フィールドに別のアドレスを入力します。</li>

      <li>既定のメールアプリケーションを変更したい場合は、ウェブメール、SpamAssassin、およびClam 



Antivirus、あるいはこのうちのいずれかのチェックボックスの選択を解除します。</li>

<li><em type="bold">[次へ]</em>をクリックします。 ドメインエイリアスオプション、ウェブサービスオプション、エンド 



ユーザオプション、メールアドレスオプション、サイトログオプション、ドメインの連絡先、およびメールCatchallオプションを含む[ドメインセットアップ]ウィンドウが表示されます。

      </li>



<li>ドメイン管理者がwww.プレフィックスあるいは単にドメイン名のみを入力して作成したドメインにアクセスできるようにしたい場合は、<em type="bold">[wwwドメインエイリアスを使用]</em> 



を選択します。</li>

<li>ドメイン管理者が<em type="bold">CGI</em>あるいは<em type="bold">SSL</em>のいずれかの機能を使用できるようにしたい場合は、それを選択します。 



　</li>

<li><em type="bold">[最大メールアドレス]</em>フィールドにドメイン管理者が作成できる電子メール数を入力するか、 



このセクションの他のオプションを選択して、ドメイン管理者に無制限数の電子メールを許可します。</li>

<li>ドメイン管理者のサイトに対してログを作成したくない場合は、<em type="bold">[サイトログを作成・保存しない]</em>を選択します。</li>

<li>ドメイン管理者のサイトに対してログを作成したい場合は、<em type="bold">[サイトログを作成・保存]</em>を選択します。</li>

<li>ドメイン管理者のサイトに対して周期的に新しいログを作成したくない場合は、<em type="bold">[サイトログを一つにまとめる]</em>を選択します。 



　</li>

<li>ドロップダウンの矢印をクリックすると、ドメイン管理者のサイトに対するログローテーション間隔およびログ保存日数を指定できます。 



　</li>



      <li>すべての誤送信されたメールを不明なユーザメッセージとともに送信者に返信したい場合は、<em type="bold">[メールを拒否]</em>を選択します。

      </li>

 <li>送信者にメッセージを返信せずにすべての誤送信されたメールを削除したい場合は、<em type="bold">[自動削除]</em>を選択します。 



　

      </li>

 <li>すべての誤送信されたメールをドメイン管理者のアドレスに送信したい場合は、<em type="bold">[管理者に送信]</em>を選択します。 



　

      </li>

 <li>すべての誤送信されたメールを関連付けられたフィールドに入力したメールアドレス宛に送信したい場合は、<em type="bold">[以下のアドレスに送信]</em>を選択します。 　 



　 　

      </li>

      <li><em type="bold">[次へ]</em>をクリックします。 ドメイン管理者の追加： 選択したオプションのすべてを含む[プレビュー]ウィンドウが表示されます。

      </li>

      <li>前に戻り、変更を行いたい場合は、<em type="bold">[前へ]</em>をクリックします。

      </li>

  <li>情報を保存したい場合は、<em type="bold">[保存]</em>をクリックします。

      </li>



  <li>情報を保存し、別のドメイン管理者を作成したい場合は、<em type="bold">[保存新たに作成]</em>をクリックします。

      </li>

  <li>変更を取り消したい場合は、<em type="bold">[キャンセル]</em>をクリックします。

      </li>

    </ol>

</topic>

