<got>

  <section title='あ' >

    <term title="アグリゲータ" > Podcastなどで使用されるRSSファイルなどを購読するためのソフトウェア。</term>

  </section>


  <section title='か' >

    <term title="隠しファイル"> 
ピリオドで始まるファイルやディレクトリを一般に隠しファイルと定義します。基本的に隠しファイルは一覧画面に表示されません。
    </term>

    <term title='管理者' >
サーバ管理者またはドメイン管理者を指します。このコントロールパネルで表示される各項目を設定する人を指します。 
    </term> 

  </section>


  <section title='さ' >

    <term title="サーバ"> ここでは、現在ご利用になられているこのサーバのことを指して表現しております。</term>

  </section>


  <section title='た' >

    <term title="デジタル証明書"> 
デジタル証明書とは電子的な信用情報であり、ウェブを利用してビジネスを行う際に、企業の信用を証明機関（認証局）によって証明し、発行される。証明書にはあなたの氏名、シリアル番号、期限、公開鍵のコピー（暗号化されたメールとデジタル署名に使用）そして証明書発行機関から受取人に証明書が正しいことを証明するデジタル署名が含まれます。
    </term>

    <term title="デーモン(daemon)"> 
プロセスを意味するUNIX用語のことで、バックグラウンドで動作し、指定した操作を予め定められた時間や特定のイベントの後に実行するプロセスのことです。
    </term>

    <term title='ドメインプロパティ'> 
ドメイン管理者のユーザID、ドメインサービスの不可そしてユーザ数やメール数などアカウント別の特徴を含むドメインに関する情報です。
    </term> 

    <term title='ドメインの連絡先'>そのドメインのWhoisレコードに記載されたメールアドレスです。</term>
 
  </section>
 

  <section title='な' >

    <term title="ネームサーバのキャッシュ"> 
サーバは外部のネームサーバで名前解決した情報が一定時間メモリに保持します。その情報はTTL（Time To Live）というすべてのリソース情報を保持しておく時間までキャッシュされます。ネームサーバのキャッシュ情報は高速な名前解決に役立ち、またメインのネームサーバへの負荷を減らします。この機能により個々の機器に対してはDNSの問題が発生したときの追跡が可能になります。
    </term>

  </section>


  <section title='は' >

    <term title="パーミッション rwx | r-x | r-w"> 
パーミッションは3つの項目に分けられます。"test_directory"のパーミッションが、rwx|r-x|r-x　である時、
最初（左）はファイル/ディレクトリの所有者（オーナー）用のアクセス権です。この場合、オーナー（この場合はrootとする）は「読み」「書き」「実行」(rwx)のパーミッションがあります。

二番目（中）はグループのアクセス権です。この場合、wheelグループに所属するユーザは読み実行(r-x)のパーミッションがあります。

最後（右）はグローバルもしくは"その他"のパーミッションです。この例の場合、wheelに属さないユーザやディレクトリ/ファイルのオーナー（root）が対象になります。この場合、パーミッションはr-xなので読みと実行のパーミッションがあります。
rwxr-xr-x はディレクトリのデフォルトのパーミッションであり、rw-r--r-- はファイルに対するデフォルトパーミッションです。
    </term>

  </section>


  <section title='ま' >

    <term title='メール配信'>
個別のメールアカウント宛に送信されてきたメールをどのように取り扱うか設定できます。コントロールパネルでは、存在しないユーザとして返信することもできるし、ゴミ箱に直接入れることもできます。また個別のメールボックスに配信することもできますし、他のメールアドレスに転送することもできます。
    </term>

    <term title='メールCatchall'>
登録されたドメインのうち、存在しないメールアドレス宛のメールをどのように取り扱うか設定する機能です。コントロールパネルでは、存在しないユーザとして返信することもできるし、ゴミ箱に直接入れることもできます。また他のメールアドレスやドメイン管理者に転送することもできます。
    </term>

  </section>
  

  <section title='A' >  

    <term title="Apache（アパッチ）"> 
HTTP用のソフトウェアです。apacheはオープンソースライセンスのもとで誰でも自由に利用することができるWebサーバのフリーウェアです。apacheは他のWebサーバよりも広範囲に活用されています。
    </term>

  </section>
  

  <section title='C' >

    <term title="CGI (Common Gateway Interface)"> 
ユーザからのリクエストをアプリケーションに渡し、データをユーザに返す動作を行うWebサーバの一般的な名称です。ユーザがハイライトされた文字をクリックしたりWebページにアクセスするためのURLを入力すると、サーバはリクエストされたページを返します。ただし、フォームを入力すると通常アプリケーションが処理をし、そしてサーバが情報を処理しメッセージを返すためのアプリケーションに渡します。このサーバとアプリケーション間のデータの受け渡しを行うアプリケーションプログラムをCGIと呼びます。アプリケーションプログラマの開発者はどんなOS(PC, Macintosh, UNIX, OS/390等)でも動作するように作ることが重要です。CGIアプリケーションではC, C++, Java, Perlが一般的な開発言語です。
    </term>

    <term title="Chmod"> 
ファイル所有者や管理者が使用するUNIXコマンドで、ファイルやディレクトリのアクセス権限を変更するために使用します。
    </term>

    <term title="Chroot"> 
特定プロセスに対するrootディレクトリの場所を指定変更するためのコマンドです。そのため制限されたプロセスのみが変更されたディレクトリ配下にアクセスすることができます。
    </term>

    <term title="Cron（クーロン）"> 
指定された日時にコマンドを実行するデーモンで、crontabファイルに書かれた内容に従って実行します。UNIXのシステムスケジューラのことです。
    </term>
    
    <term title="Crontab（クーロンタブ）"> cronデーモンによって実行されるコマンドの実行時間を管理するファイルです。</term>
  
  </section>


  <section title='D' >

    <term title="DNS"> 
ドメイン名とIPアドレスの関連付けおよびドメイン名をIPアドレスに変換するための方式です。ドメイン名はIPアドレスよりも覚えやすいものです。
    </term>

    <term title="DNS BIND"> 
DNSサーバ、DNSリゾルバライブラリィ、DNSサーバの操作検証を行うためのツールなどを含むDNSの主要コンポーネントとして、再配布可能なリファレンスの実装を提供するため、DNSプロトコルを実装したソフトウェアです。
    </term>

  </section>


  <section title='H' >

    <term title="httpd"> Webのサーバリクエストを待つプログラムです。</term>

  </section>


  <section title='I' >

    <term title="inetd"> 
inetdプロセスで管理される一連のサービスを制御するプログラムです。サービス管理画面でinetdを停止すると、inetdに管理されるすべてのサービスが停止します。
    </term>

  </section>


  <section title="P" >

    <term title="Podcast">
Podcast（またはPodcastingとも言います）は、RSSファイル(XMLファイルの一種)を使用し、音声や動画のコンテンツを自動的に利用者へ配信するための仕組みです。利用者はインターネットを通じて一度RSSファイルを通じて購読をすると、その後はRSSファイルを元に最新のコンテンツを自動的に取得する事ができます。
    </term>

    <term title="Podcastコンテンツ">
Podcastコンテンツとはチャネル中の番組に相当するものです。一つのチャネルには複数のコンテンツを含むことができます。例えば「A社Podcastチャネル」というPodcastチャネルが存在する場合、その中にバーゲン情報用のコンテンツ、新商品用のコンテンツ、株主向けコンテンツがあると言ったイメージです。
    </term>

    <term title="Podcastチャネル">
Podcastチャネルとは、放送局のチャネル(チャンネル)に相当するものです。例えば「A社Podcastチャネル」のようにタイトルを指定します。
    </term>

  </section>


  <section title='R' >

    <term title="RSSファイル">
RSSファイルはPodcastなどに使用される(XMLファイルの一種)です。これにより音声や動画のPodcastコンテンツを自動的に利用者へ配信することができます。利用者はインターネットを通じて一度RSSファイルを通じて購読をすると、その後はRSSファイルを元に最新のコンテンツを自動的に取得する事ができます。
    </term>

  </section>


  <section title='S' >

    <term title="Sendmail (smtp)"> サーバ上でメールを処理するプログラムです。</term>

    <term title="SSH (Secure Shell)"> 
リモートの機器にログインし、コマンドを実行するプログラムです。通常、管理者はWebサーバを遠隔制御するためにSSHを利用します。SSHではログインする際のパスワードも暗号化されますので、パスワードを外部の人に盗み取られることを防ぎます。
    </term>

    <term title="sshd"> 安全な暗号化通信サービスを提供するプログラムです。</term>

    <term title="SSL (Secure Sockets Layer)"> 
インターネット上でのメッセージのやりとりを安全に行うプロトコルです。SSLはHTTP層とTCP層の中間に位置するプログラム層を使用しています。Internet ExplorerとNetscapeはSSLをサポートしています。SSLは安全なメッセージ通信の標準として今日まで存在しており、TLS(Transport Layer Security)へと発展しておりまし。SSLはクライアントとサーバ間のネットワークをソケットという方法を使ってデータをやりとりしています。また、SSLはデジタル証明書を含むRAS鍵暗号化システムも使用しています。
    </term>

  </section>


  <section title='T' >

    <term title="TCP/IP"> 
インターネット上のホストへ接続するために使用される通信プロトコルです。TCP/IPは複数のプロトコルを使用しますが、主なものはTCPとIPです。TCP/IPはUNIXのOSに組み込まれ、インターネットにより利用され、ネットワークでデータ通信のデファクトスタンダードとなっております。Netwareのように独自プロトコルのネットワークOSでさえもTCP/IPをサポートしています。
    </term>

　　<term title="Telnet"> 
権限が与えられたリモートのコンピューターにアクセスする際に使用されるコマンド及びTCP/IPの基礎をなすプロトコルです。telnetではあなたがコンピュータ上の特定のアプリケーションやデータに対して与えられた権限がどうであれ、一般ユーザとしてログインします。
    </term>

  </section>


</got>
