<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<topic xmlns="">
  <title> Podcastコンテンツ(エピソード)の追加</title>
  <p>本機能を使用してPodcastコンテンツ(エピソード)をPodcastフィードに追加する事ができます。</p>
  <ol title="Podcastコンテンツ(エピソード)の追加:">
    <li>コントロールパネル上の<em type="bold">Podcast</em>タブをクリックしてください。
	</li>
	<li>表示されたPodcastコンテンツの一覧に追加して新たにPodcastコンテンツを追加する場合は、<em type="bold">「Podcastコンテンツの追加」</em>をクリックしてください。
	</li>
	<li><p>Podcastコンテンツの追加に関連する入力項目が表示されますので、必要な情報を入力してください。入力された情報はPodcast閲覧者端末上のRSSリーダー、またはご登録されたアグリゲーター事業者などから参照されます。* マークのある項目は入力必須となります。</p>
		<p><em type="bold">注意:</em> 右記の文字を使用することはできません: <![CDATA[~ ! @ # $ % ^ * / \ ( ) ? . , &]]></p>
		<ul title="以下の説明に従い入力してください:">
			<li><em type="bold">コンテンツのタイトル:</em> *Podcastコンテンツのタイトルを記入してください。 (例: A社Podcastスポーツニュース、music1など) 
			</li>
			<li><em type="bold">コンテンツファイルURL:</em> PodcastコンテンツファイルのURLを記入してください。「ファイルの参照」をクリックしてください。 既にアップロードしてあるファイルを参照するには、「ディレクトリの変更」のプルダウンメニューから/www/htdocs配下のディレクトリ名を選択してください。未だファイルをアップロードしていない場合は、パソコン上からmp3, mpeg4等のコンテンツファイルを選択して、ホスティングのディスク上にアップロードする事ができます。
			</li>
			<li><p><em type="bold">ファイルの参照</em> このリンクをクリックすると、ファイルのURLの表示、またはファイルをアップロードするためのウィンドウが表示されます。既にアップロードされているファイルのURLを選択するか、未だアップロードしていない場合は、「参照(Browse)...」ボタンをクリックし、パソコン上からアップロードしたいファイルを選択し「アップロード」ボタンをクリックしてください。ファイルサイズによっては、アップロードに時間が掛かる場合があります。またサイズが25MBを超えるファイルをアップロードするには、別途FTPクライアントソフトなどを利用してください。サイズが25MBを超えるファイルをアップロードするには、別途FTPクライアントソフトなどを利用してください。(例: http://www.example.com/mypodcast/myfile.mp3) 
</p>					</li>
			<li><em type="bold">コンテンツ概要:</em> * コンテンツの概要を記入してください。(例: A社 社内スポーツクラブ試合結果のニュース速報です。詳しい試合結果をいち早くご覧頂けます。)
			</li>
			<li><em type="bold">コンテンツ作成者メールアドレス:</em> コンテンツ作成者のメールアドレスを記入してください。 (例: http://www.yourwebsite.com/mypodcast/music1.mp3)
			</li>
			<li><p><em type="bold">コンテンツ公開日:</em> コンテンツの公開日を記入してください。本情報は閲覧者のRSSリーダーやアグリゲーター事業者から参照されます。公開日を未来に設定した場合、RSSリーダーやアグリゲーター事業者からは当該コンテンツは未公開に見えますが、実際のコンテンツファイルはインターネット上からアクセス可能となりますのでご注意ください。公開日の曜日、日付、時分秒、タイムゾーンともに、選択された情報がそのままRSSフィード上に記述されます。( Sat, 07 Nov 2005 00:00:01 GMT)
</p>
			</li>
			<li><em type="bold">iTunes Information:</em>この中の各入力項目は、iTunesのMusic Store上のPodcastsディレクトリ上に登録される方のみ必要となります。それ以外の方は入力の必要はございません。また登録されない場合は、本入力情報は動作しませんのでご注意ください。入力される方は<a topic="h_pc_itunes_episode_information_fields">iTunes Information</a>へ進んでください。それ以外の方はステップ4へ進んでください。 
			</li>
		</ul>
	</li>
    <li><p>入力した情報を保存するには、<em type="bold">「保存」</em>をクリックしてください。保存完了後、追加されたPodcastコンテンツがコンテンツリストに追加されます。保存後、別のコンテンツを同じRSSフィードへ続けて追加する場合は、<em type="bold">「保存 / 他のコンテンツの追加」</em>をクリックしてください。保存完了後、入力欄がリセットされますので、引き続き上記のステップ3、4に従って進めてください。</p>
			<p><em type="bold">注意:</em> 入力した情報を保存しないで完了する場合は、<em type="bold">「キャンセル」</em>ボタンをクリックしてください。</p>
	</li>
  </ol>
</topic>
