<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<topic xmlns="">
  <title>Podcastチャネル(RSSフィード)の編集</title>
  <p>Podcastフィード(RSSフィード)の編集をされる方は以下をご参照ください。</p>
  <ol title="Podcastチャネル(RSSフィード)の編集:">
    <li> コントロールパネル中の<em type="bold">「Podcast」</em>タブをクリックしてください。既存のRSSフィードのリストが表示されます。
	</li>
	<li> 既存のRSSフィードのリスト中で編集したいRSSフィード名の右の「処理」欄にある<em type="bold">「編集」</em>をクリックしてください。
	</li>
	<li><p>Podcastチャネル(RSSフィード)の編集に関連する入力項目が表示されますので、必要な情報を入力してください。入力された情報はPodcast閲覧者端末上のRSSリーダー、またはご登録されたアグリゲーターなどから参照されます。* マークのある項目は入力必須となります。</p>
		<p><em type="bold">注意:</em> 右記の文字を使用することはできません:  <![CDATA[~ ! @ # $ % ^ * / \ ( ) ? . , &]]></p>
		<ul title="各項目の説明:">
			<li><em type="bold">Podcastチャネル(RSSフィード)のタイトル:</em> * Podcastフィードのタイトルを記入してください。(例: A社Podcastニュースステーション)
			</li>
			<li><em type="bold">Podcastチャネルドメイン:</em> 本RSSフィードでご使用になるドメインを選択してください。
			</li>
			<li><em type="bold">RSSフィードが存在するディレクトリ名:</em> * RSSフィードのファイルを保存したいディレクトリ名を記述してください。「mypodcast」と入力した場合は、お客様のドメイン名のルートディレクトリ配下に「mypodcast」というディレクトリが生成され、その中にRSSフィードが生成されます。(例: mypodcast (RSSフィードのURLを「http://www.yourwebsite.com/mypodcast/podcast_news.rss」としたい場合)
			</li>
			<li><em type="bold">RSSフィードのファイル名:</em> * RSSフィードのファイル名を入力してください。ファイルタイプは「.rss」としてください。(例: podcast_news.rss)
			</li>
			<li><em type="bold">RSSフィードロゴを設置するサイトURL:</em> * RSSフィードのロゴマークを貼り付けるウェブサイトのURLを入力してください。http, httpsの指定はいずれでも構いません。お客様のドメイン名を確認するには、ページ上部「移動」から「ウェブサイト」を選択してください。右のリスト中に確認する事ができます。(例: http://www.yourwebsite.com)
			</li>
			<li><em type="bold">Podcastチャネル(RSSフィード)概要:</em>  Podcastチャネルの概要を記入してください。(例: IR情報、新製品、割引キャンペーンからスポーツ活動まで、A社に関連する様々なニュースをPodcastでいち早くお届けします。)
			</li>
			<li><em type="bold">言語:</em> RSSフィードの言語を設定します。アグリゲーターにより言語別にグループ分けをされる様な場合に参照されます。
			</li>
			<li><em type="bold">Copyright:</em> 著作権所有者について記述します。(Copyright 2006,Company-A)			</li>
			<li><em type="bold">公開日:</em> Podcastチャネル(RSSフィード)の公開日を記入してください。本情報は閲覧者のRSSリーダーやアグリゲーター事業者から参照されます。公開日を未来に設定した場合、RSSリーダーやアグリゲーター事業者からは当該コンテンツは未公開に見えますが、実際のコンテンツファイルはインターネット上からアクセス可能となりますのでご注意ください。公開日の曜日、日付、時分秒、タイムゾーンともに、選択された情報がそのままRSSフィード上に記述されます。( Sat, 07 Nov 2005 00:00:01 GMT)
			</li>
			<li><p><em type="bold">RSSリーダー用imageファイル:</em> RSSフィードの画像のURLを入力してください。本画像は、Bloglines等のRSSリーダーから、お客様のRSSフィードのイメージ画像としてエンドユーザのブラウザから参照されます。画像は、別途「ファイル」メニューの「ファイルの管理」からアップロードしてください。URLはその際に取得してください。ファイルタイプはjpeg, gif, pngに限ります。タイトル、リンクは、その画像ファイルの属性として設定する事が可能です。</p>			</li>
			<li><em type="bold">iTunes Information:</em> この中の各入力項目は、iTunesのMusic Store上のPodcastsディレクトリ上に登録される方のみ必要となります。それ以外の方は入力の必要はございません。また登録されない場合は、本入力情報は動作しませんのでご注意ください。入力される方は<a topic="h_pc_itunes_episode_information_fields">iTunes Information</a>へ進んでください。 それ以外の方はステップ4へ進んでください。
			</li>
		</ul>
	</li>
    <li>入力した情報を保存するには、<em type="bold">「保存」</em>をクリックしてください。保存完了後、追加されたPodcastコンテンツがコンテンツリストに追加されます。
			<p>項目をリセットするには <em type="bold">「リセット」</em>をクリックしてください。</p>
			<p><em type="bold">注意:</em> 入力した情報を保存しないで完了する場合は、<em type="bold">「キャンセル」</em> ボタンをクリックしてください。</p>
	</li>
  </ol>
</topic>
