<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<topic xmlns="">

  <title>メッセージ</title>

  <p>電子メールメッセージで多くのアクションを実行できます。 この手順では、フォルダでのメッセージの作成、送信、削除、移動、下書きの保存、およびメッセージのソートの方法を説明します。</p>

  <ol title="メッセージを作成および送信する方法： ">

  <li><em type="bold">［作成］</em>をクリックします。 [作成]ウィンドウが表示されます。</li> <li>［宛先］フィールドに、メッセージを送信したい連絡先あるいは配信リストのアドレスを入力します。 <ul><li>［宛先］フィールドには最低1つの受信者を指定する必要があります。 このフィールドをブランクにしておくと、［送信］をクリックするときにエラーが発生します。 </li> <li>ステップ2、3、および4では、［宛先］を選択し、［宛先］、［CC］、［BCC］フィールドにアドレスを入力せずに、アドレス帳から希望の連絡先あるいは配信リストのアドレスを選択することができます。 </li> <li>ISO-2022-JPメールエンコーディングを選択した場合は、ここをクリックしてください。 </li></ul></li> <li>［CC］フィールドには、コピーを送信したいアドレスを入力します。 </li> <li>［BCC］フィールドには、ブラインドコピーを送信したいアドレスを入力します。 ［宛先］および［CC］フィールドの受信者には［BCC］フィールドの名前は表示されません。 </li> <li>［件名］フィールドに件名を入力します。<p><em type="bold">注：</em> ［件名］フィールドに既存のテキストを入力できます。</p> <ul><li>送信済みアイテムフォルダの送信メールのコピーを保存するように選択した場合に、件名が含まれない場合は、「件名なし」というテキストが送信済みアイテムフォルダのメッセージの［件名］フィールドに表示されます。 ［件名］フィールドに対応するメールクライアントの受信箱で受信メールが開かれると、「件名なし」あるいは「なし」というテキストがメッセージの［件名］フィールドに表示されます。 </li> <li>メッセージが他のメッセージへの返信である場合は、［件名］フィールドには元の件名にREプレフィックスを付けた件名が入ります。</li> <li>メッセージが他の受信者への転送である場合は、［件名］フィールドには元の件名にFWプレフィックスを付けた件名が入ります。 </li> <li>メッセージが受信箱に配信され、それをさらに別の受信者に送信する前に、既に複数の受信者に転送された場合は、［件名］フィールドには元の件名に複数のFWプレフィックスを付けた件名が入ります。 </li></ul></li> <li>［メッセージ］テキストボックスにメッセージを入力します。</li> <li><em type="bold">[署名を含む］</em>および<em type="bold">［送信済みアイテムフォルダにコピーを保存］</em>を選択あるいはクリアします。 <ul><li>署名を作成していない場合は、[署名を含む］を選択できません。 ［送信メール］ウィンドウで署名を作成する必要があります。 </li> <li><em type="bold">［送信済みアイテムフォルダにコピーを保存］</em>を選択した場合は、添付ファイルも保存されディスクスペースを使用することになりますのでご了承ください。</li></ul></li> <li>添付するファイルを追加します。 送信メールメッセージ（すべての添付ファイルを含む）は10MBを超えることはできません。</li> <li><em type="bold">［送信］</em>をクリックします。 メッセージが送信されたことを通知するメッセージとともに受信箱フォルダが表示されます。 <ul><li>システムがメールを送信できない場合、エラーメッセージが表示されます。 ブラウザの<em type="bold">［戻る］</em>ボタンをクリックして、 再度<em type="bold">［送信］</em>をクリックします。</li> <li>送信済みアイテムフォルダの送信メールのコピーを保存するように選択した場合に、十分な空きディスクスペースがないと、送信メッセージが保存されなかったことを通知するメッセージが表示されます。</li></ul></li>

  </ol>

  <ol title="メッセージを削除する方法： ">

  <li><p>[メールフォルダ]メニューグループで、<em type="bold">［受信箱］</em>をクリックします（必要な場合は、メニューグループを展開し、リンクを参照してください）。</p> <p>受信箱が表示されます。 </p></li> <li>別のフォルダのメッセージを削除するには、フォルダ管理の下の［フォルダリスト］をクリックし、適切なフォルダ名を選択します。 該当フォルダが表示されます。</li> <li>削除したいメッセージのチェックボックスを選択（あるいはすべてのメッセージの上部のチェックボックスを選択）します。<p><em type="bold">注：</em> フォルダに複数ページのメッセージが含まれる場合は、上部のチェックボックスが選択されるとき、現在表示されているメッセージのみが削除されます。</p></li> <li><em type="bold">［削除］</em>をクリックします。 選択されたメッセージが削除されたことを通知するメッセージとともにウィンドウが更新されます （実際には、メッセージはごみ箱フォルダに移動されました）。</li>

  </ol>

  <ol title="メッセージを移動する方法： ">

    <li>任意のフォルダで、移動したいメッセージのチェックボックスを選択（あるいはすべてのメッセージの上部のチェックボックスを選択）します。<p><em type="bold">注：</em> フォルダに複数ページのメッセージが含まれる場合は、上部のチェックボックスが選択されるとき、現在表示されているメッセージのみが移動されます。</p></li> <li><em type="bold">［メッセージの移動］</em>ドロップダウンリストで、メッセージを移動したいフォルダを選択します。</li> <li><em type="bold">［移動］</em>をクリックします。 メッセージが移動されたことを通知するメッセージが表示されます。</li>

  </ol>

  <ol title="メッセージを下書きフォルダに保存する方法： ">

    <li>メッセージの下書きを下書きフォルダに保存するには、［作成］ウィンドウでメッセージを作成します。</li> <li><em type="bold">[下書きを保存]</em>をクリックします。 メッセージが正常に下書きフォルダに保存されたことを通知するメッセージとともに下書きフォルダが表示されます。<p><em type="bold">注：</em> メッセージを保存せずに［作成］ウィンドウを終了すると、［作成］ウィンドウに入力した情報は失われます。</p></li>

  </ol>

  <ol title="フォルダのメッセージをソートする方法： ">

    <li>任意のフォルダを開きます。</li> <li>ソートしたいカラムタイトルをクリックします（宛先、送信者、件名、日付、あるいはサイズ）。 選択した内容にしたがって、フォルダがソートされます。<p><em type="bold">注：</em> 1度クリックすると昇順にソートし、2度クリックすると降順にソートします。</p></li>

  </ol>

</topic>

