<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<topic xmlns="">

  <title>ソフトウェアファイアウォールの設定</title>

  <p>ファイアウォールはアカウントが受送信するトラフィックを監視および制御します。 インターネットのトラフィックはデータパケット形式の情報から構成されています。 ファイアウォールは各データパケットを評価し、パケットをアカウントに渡すかどうかを判断します。 たとえば、ファイアウォールを使用すると、おびただしい数の望ましくないトラフィックの受信を防止することができます。 ある望ましくないトラフィックは単に迷惑なものであるかもしれません。 別のトラフィックは実際にアカウントを動作不能にさせる目的で、悪意のあるインターネットユーザから送信されているものかもしれません。 どちらにしても、ファイアウォールの構築は考慮すべき重要なコンフィグレーションタスクです。</p><p><em type="bold">注： </em>システム管理者のみがファイアウォールを構成することができます。</p>

  <ol title="ファイアウォールを設定する方法： ">

      <li><p>[システム管理]メニューグループで、<em type="bold">[ソフトウェアファイアウォール]</em>をクリックします（必要な場合は、メニューグループを展開し、リンクを参照してください）。 メニューグループの展開と折りたたみに関する詳細情報については、<a topic="menus_navigation">メニューおよびナビゲーション</a>を参照してください。</p> <p>[ソフトウェアファイアウォール]ページが表示されます。</p></li> <li>アカウントに適用すべきファイアウォールのセキュリティレベルを選択します。<p><em type="bold">注： </em><em type="italic">低</em>レベルファイアウォールセキュリティを指定すると、アカウントはポートスキャンの試み、なりすましの試み、およびリモートループバック攻撃をブロックします。</p> <p> <em type="italic">中</em>レベルファイアウォールセキュリティを指定すると、すべての低レベルセキュリティファイアウォール設定が適用されます。 これに加えて、特定のセキュリティ基準がアカウントファイアウォールに追加され、必要不可欠で望ましいポートおよびプロトコルのみが許可されます。</p> <p> <em type="italic">高</em>レベルファイアウォールセキュリティを指定すると、すべての低レベルセキュリティファイアウォール設定が適用されます。 これに加えて、特定のセキュリティ基準がアカウントファイアウォールに追加され、必要不可欠で安全なポートおよびプロトコルのみが許可されます。</p></li> <li>ファイアウォールがアカウントで使用するサーバの種別を選択します。<p><em type="bold">注： </em>アカウントでファイアウォールセキュリティレベルを指定するように、ファイアウォールセキュリティ設定が適用されるサーバの種別を指定できます。 ファイアウォールセキュリティ設定がメールとWebポートの両方に適用されるか、あるいはWebポートに対してのみ適用されるように指定できます。</p></li> <li><em type="bold">[保存]</em>をクリックします。 設定が適用されたことを確認するメッセージが表示されます。</li>

    </ol>

	<p>ソフトウェアファイアウォールレベルに関する上記の情報に加え、以下の情報はより詳細なソフトウェアファイアウォールレベルの説明となっています。</p> <ul title="低セキュリティ（レベル1）を指定する場合、以下の種類のICMPパケットのみが処理されます。"><li><em type="bold">0 （送信Ping）</em> Pingコンピュータネットワークツールを使用して、特定のホストに到達可能かどうかを検証できます。 このツールはICMPエコーリクエストを送信し、応答をリスニングします。 アカウントに低セキュリティ設定を指定する場合、送信Pingパケットのみを送信する可能性があります。 アカウントは別のホストのPingには応答しません。</li> <li><em type="bold">3 （目的ホストに到達不能）</em>アカウントは他のホストによって生成されたICMPパケットを処理しようとしています。これらのパケットは、指定された転送プロトコルがトランスポート層およびリモートシステムでデータを処理できない場合あるいはホストがその情報に応答できない場合に受信されます。</li> <li><em type="bold">4 （ソースクエンチ）</em> リモートホストが目的ホストへのルート上にある次のネットワークに出力するためにデータをキューに入れる際に、必要なバッファスペースがない場合に、リモートホストがデータを破棄する場合があります。 低セキュリティを指定している場合、アカウントはこれが発生したことを示すICMPパケットを処理します。</li> <li><em type="bold">11（タイムアウト）</em> リモートホストが十分な時間内にアカウントの送信データに応答あるいは送信データを確認しない場合があります。 低セキュリティを指定している場合、アカウントはこれが発生したことを示すICMPパケットを処理します。</li> <li><em type="bold">12 （パラメータの問題）</em> リモートホストはパケットヘッダの問題（あるいは、オプションの不正な引数の場合もあります）のため、パケットを処理できません。 リモートホストはパケットを破棄し、ICMPパケットをアカウントに送信しました。 低セキュリティを指定している場合、アカウントがこのようなICMPパケットを処理しました。</li></ul> <ul title="中セキュリティ（レベル2）を指定する場合、以下のサービス、ポート、およびプロトコルのみが許可されます。"><ul title="TCP プロトコル"><li>FTP-S （ポート 989, 990）</li> <li>SSH （ポート 22）</li> <li>Telnet-S （ポート 992）</li> <li>SMTP （ポート 25）</li> <li>SMTP-S （ポート 465）</li> <li>HTTP （ポート 80）</li> <li>HTTP-S （ポート 443）</li> <li>Webキャッシュ （ポート 8080）</li> <li>POP3 （ポート 110）</li> <li>POP3-S （ポート 995）</li> <li>IMAP （ポート 143）</li> <li>IMAP-S （ポート 993）</li> <li>DNS クライアント （ポート 53）</li> <li>NTP クライアント （ポート 123）</li> <li>送信 Auth、あるいは<em type="italics">identd</em> （ポート 113）</li></ul> <ul title="UDP プロトコル"><li>DNS クライアント （ポート 53）</li> <li>NTP クライアント （ポート 123）</li></ul></ul> <ul title="高セキュリティ（レベル3）を指定する場合、以下のサービス、ポート、およびプロトコルのみが許可されます。"><ul title="TCP プロトコル"><li>SSH (ポート 22）</li> <li>SMTP (ポート 25）</li> <li>SMTP-S (ポート 465）</li> <li>HTTP （ポート 80）</li> <li>HTTP-S （ポート 443）</li> <li>Webキャッシュ （ポート 8080）</li> <li>POP3-S （ポート 995）</li> <li>IMAP-S （ポート 993）</li> <li>DNS クライアント（ポート 53）</li> <li>NTP クライアント （ポート 123）</li> <li>送信 Auth、あるいは<em type="italics">identd</em> （ポート 113）</li></ul> <ul title="UDP プロトコル"><li>DNS クライアント （ポート 53）</li> <li>NTP クライアント （ポート 123）</li></ul></ul>

</topic>

