<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<topic xmlns="">
  <title>サービス監視</title>
  <p>サービス監視と通知システムではサーバ上のサービスを監視する設定を行うことができます。監視システムは自動的に停止したサービスを再起動することができます。また、サービスが停止した際のメール通知を設定することができます。[システム管理]メニューグループの[サービス監視]ウィンドウで、サービス監視に関する設定をすることができます。</p>
  <p>[システム管理]メニューグループの[サービス監視]ウィンドウにアクセスします（必要な場合は、 メニューグループを展開し、リンクを参照してください）。 メニューグループの展開と折りたたみに関する詳細情報については、<a topic='menus_navigation'>メニューおよびナビゲーション</a>を参照してください。</p>

  <p><em type="bold">監視システムのオン・オフ</em></p>
  <p>監視システムをオンにする場合は、監視間隔にて1分毎、5分毎もしくは15分毎を選択してください。監視システムをオフにする場合は、監視間隔にてオフを選択してください。</p>

  <p><em type="bold">自動再起動</em></p>
  <p>監視システムではシステム上でサービスの停止を検知した場合に自動でサービスを再起動する設定を行うことができます。自動再起動を有効にする場合は、サービス監視設定の[自動再起動]セクションのサービス一覧のチェックボックスにをチェックしてください。例えば、ウェブサーバの自動再起動を設定する場合、”httpd”サービスの左のチェックボックスをクリックしてください。再起動通知は登録したEメールアドレスへ送信することができます(下記参照)。</p>

  <p><em type="bold">監視通知のオン・オフ</em></p> 
  <p>サービスやシステムが切断した場合に、監視システムからEメール通知を受けることができます（通知設定を有効する必要があります）。上記のサービス監視設定で選択した監視間隔と同じ値（1分毎、5分毎もしくは15分毎）を設定することで、定期的に通知されます。監視通知をオンにする場合は、[監視通知]にて、適切なオプションを選択してください。サービス切断が回復するまで（例：サービスが再起動される）、通知を受けることができます。もしくは、サービス切断毎に指定した回数（10回、25回、50回、100回など）まで通知するように設定することができます。Eメール通知をオフにする場合は、”通知しない”を選択してください。</p>

  <p><em type="bold">サービス切断アラート</em></p> 
  <p>選択したサービスに対してのみ、Eメール通知をするように設定することができます。サービス一覧の左側にあるチェックボックスを選択することで、一つもしくは複数のサービスに対するアラートを有効にすることができます。</p>

  <p><em type="bold">再起動通知</em></p> 
  <p>サーバが再起動した際に、Eメールアラートを送る設定をすることができます。</p> 
  <p><em type="bold">Eメール通知設定</em></p> 
  <p>監視システムは[Eメール通知設定]で設定したメール設定を使用してEメールを送信します。[Eメールアドレス]は必須項目です。ローカルサーバのEメールアドレス、もしくは外部システムのEメールアドレスを使用することができます。[外部メールサーバ]には外部メールサーバのホスト名を指定することができます。同時に認証情報（SMTP Auth ユーザ名とSMTP Auth パスワード）を指定してください。外部メールサーバを空白にする場合、ローカルのSMTPサーバ（例：sendmail）が使用されます。</p>

  <p><em type="bold">重要：</em>監視システムはアラートや更新情報を[Eメール通知設定]にて指定したEメールアドレスへ送信します。ローカルにホスティングされていないEメールアドレスを使用することをお勧め致します。（必須ではありません。）また、メッセージの送信には、外部メールサーバを使用することをお勧め致します。ローカルのメールアドレス、もしくはローカルのメールシステム（例：sendmail）を使用する場合、サービスが切断した際に、監視通知が送信されない可能性があります。</p>

  <p><em type="bold">注：</em>Eメールの設定を変更・保存した後に、外部メールサーバを使用して指定されたEメールアドレスへテストメッセージを送信します（外部メールサーバを使用する場合）。テストメッセージを正しく受信できることを確認してください。テストメッセージを受信できない場合、Eメールの設定が正しいことを確認してください。また、スパムフィルタやスパムフォルダの確認をしてください。</p>

</topic>
